<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>leaflet on PaperMod</title>
    <link>/tags/leaflet/</link>
    <description>Recent content in leaflet on PaperMod</description>
    <image>
      <title>PaperMod</title>
      <url>/papermod-cover.png</url>
      <link>/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Feb 2016 12:02:43 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/leaflet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Membuat Peta dengan R dan Leaflet: Contoh Data Twitter</title>
      <link>/blog/membuat-peta-dengan-r-dan-leaflet/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 12:02:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/membuat-peta-dengan-r-dan-leaflet/</guid>
      <description>Beberapa waktu lalu ketika sedang mencari cara untuk membuat peta dengan R, Google menunjukkan satu package yang sangat menarik - leaflet. Package yang dikembangkan oleh RStudio ini merupakan interface untuk membuat peta dengan memanfaatkan Leaflet, salah satu JavaScript library untuk pemetaan yang sangat populer dan tentu saja open-source.
Berbeda dengan package lain (seperti RgoogleMaps, ggmap dan maps) yang menghasilkan peta statis, leaflet memudahkan kita untuk membuat peta interaktif yang lebih hidup hanya dengan beberapa baris kode R, tanpa perlu mempunyai pengetahuan tentang JavaScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualisasi Rute Lari dengan R dan Leaflet</title>
      <link>/blog/visualisasi-rute-lari-dengan-r-dan-leaflet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/visualisasi-rute-lari-dengan-r-dan-leaflet/</guid>
      <description>Beberapa waktu lalu (tepatnya tiga tahun lalu :D) saya menulis artikel tentang bagaimana memetakan twit dengan menggunakan Leaflet. Kali ini, saya akan memetakan rute lari yang direkam perangkat GPS (jam tangan ber-GPS, smartphone, dan lain-lain) dengan memanfaatkan tools yang sama, yaitu R dan dan package leaflet. Jika belum familiar dengan Leaflet, ada baiknya membaca artikel ini. Bocoran singkatnya, Leaflet adalah salah satu library JavaScript paling populer untuk membuat peta interaktif (bukan peta statis).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
