<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>twitter on PaperMod</title>
    <link>/tags/twitter/</link>
    <description>Recent content in twitter on PaperMod</description>
    <image>
      <title>PaperMod</title>
      <url>/papermod-cover.png</url>
      <link>/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Feb 2016 12:02:43 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/twitter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Membuat Peta dengan R dan Leaflet: Contoh Data Twitter</title>
      <link>/blog/membuat-peta-dengan-r-dan-leaflet/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2016 12:02:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/membuat-peta-dengan-r-dan-leaflet/</guid>
      <description>Beberapa waktu lalu ketika sedang mencari cara untuk membuat peta dengan R, Google menunjukkan satu package yang sangat menarik - leaflet. Package yang dikembangkan oleh RStudio ini merupakan interface untuk membuat peta dengan memanfaatkan Leaflet, salah satu JavaScript library untuk pemetaan yang sangat populer dan tentu saja open-source.
Berbeda dengan package lain (seperti RgoogleMaps, ggmap dan maps) yang menghasilkan peta statis, leaflet memudahkan kita untuk membuat peta interaktif yang lebih hidup hanya dengan beberapa baris kode R, tanpa perlu mempunyai pengetahuan tentang JavaScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter Authentication dengan ROAuth dan httr</title>
      <link>/blog/twitter-authentication-dengan-roauth-dan-httr/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 09:58:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/twitter-authentication-dengan-roauth-dan-httr/</guid>
      <description>Twitter menerapkan OAuth (saat ini OAuth 1.0a) dalam penyediaan akses ke API-nya. OAuth adalah sebuah authorization framework yang memungkinkan aplikasi pihak ketiga untuk mendapatkan akses terbatas secara aman dan ringkas. Dengan OAuth, untuk melakukan request ke API Twitter, setiap aplikasi harus terlebih dahulu mendapatkan OAuth access token. Access token ini yang kemudian digunakan untuk membuat &amp;ldquo;permintaan resmi&amp;rdquo; ke API Twitter, baik REST maupun Streaming.
Pada R, Twitter authentication dapat dilakukan dengan mudah dengan menggunakan fungsi setup_twitter_oauth() yang tersedia pada package twitteR seperti telah kita diskusikan pada artikel sebelumnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>twitteR: Mengolah Data Twitter Hasil Crawling</title>
      <link>/blog/twitter-mengolah-data-twitter-hasil-crawling/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 01:56:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/twitter-mengolah-data-twitter-hasil-crawling/</guid>
      <description>Menyambung diskusi kita tentang bagaimana crawling data Twitter menggunakan package twitteR pada R, kali ini mari kita bahas bagaimana mengolah data tersebut. Raw-data yang diperoleh dari hasil crawling sebagian besar berupa list. searchTwitter() dan userTimeline() menghasilkan list dari objek status. Setiap elemen pada list tersebut berisi detail tweet yang sesuai dengan kriteria pencarian yang ditentukan. Output getUser() berupa objek user, sementara lookupUsers() berupa list dari objek user, di mana setiap elemennya berisi detail dari user.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>twitteR: Crawling Data Twitter Menggunakan R</title>
      <link>/blog/crawling-data-twitter-menggunakan-r/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 01:58:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/crawling-data-twitter-menggunakan-r/</guid>
      <description>Analisis terhadap media/jejaring sosial (social media analytics) adalah alat yang ampuh untuk memahami sikap, preferensi dan opini publik di berbagai sumber online. Bagi sebuah organisasi atau perusahaan, analisis media sosial dapat memberikan keunggulan atas pesaing mereka melalui pengetahuan menyeluruh tentang bagaimana produk dan layanan mereka dirasakan oleh pelanggan atau calon pelanggan potensial. Analisis media sosial memungkinkan organisasi dan perusahan untuk membuat keputusan yang cerdas mengenai kebutuhan, sikap, pendapat, tren terbaru dan berbagai faktor yang mempengaruhi pelanggan (dari socialmediadata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter Authentication dengan R</title>
      <link>/blog/twitter-authentication-dengan-r/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 02:23:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>/blog/twitter-authentication-dengan-r/</guid>
      <description>Menggunakan paket twitteR, R dapat digunakan untuk mengambil informasi dari Twitter untuk keperluan analisis. Thanks to geoffjentry who created twitteR package and make it available for free. Agar R dan Twitter terhubung dengan baik, terlebih dahulu kita harus mendapatkan authentication. Berikut adalah proses twitter authentication dengan R:
Mendapatkan API key dan access token Kita harus mempunyai API key dan access token dari Twitter. Caranya sangat mudah. Kita hanya perlu membuat aplikasi pada Twitter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rtweet: Crawling Data Twitter Menggunakan R</title>
      <link>/blog/rtweet-crawling-data-twitter-menggunakan-r/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/rtweet-crawling-data-twitter-menggunakan-r/</guid>
      <description>Sekitar empat tahun lalu, saya menulis artikel dengan judul yang hampir sama persis: twitteR: Crawling Data Twitter Menggunakan R. Pada saat itu, cara paling mudah untuk mendapatkan (crawling) data dari Twitter dengan R adalah menggunakan package twitteR. Sayangnya pada pertengahan 2016, Jeff Gentry, sang pengembang, menghentikan pengembangan dan update/maintenance terhadap package tersebut. Meskipun package twitteR masih bisa digunakan (setidaknya sampai saat ini), Mr. Jeff merekomendasikan untuk beralih menggunakan package lain yang tidak kalah kerennya, yaitu rtweet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
