<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>blog on PaperMod</title>
    <link>/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in blog on PaperMod</description>
    <image>
      <title>PaperMod</title>
      <url>/papermod-cover.png</url>
      <link>/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2019 21:13:14 -0500</lastBuildDate><atom:link href="/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kombinasi Apik buat Blogging: RStudio, Jekyll, GitHub</title>
      <link>/blog/kombinasi-apik-buat-blogging-rstudio-jekyll-github/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blog/kombinasi-apik-buat-blogging-rstudio-jekyll-github/</guid>
      <description>Sejak beralih dari Wordpress ke Jekyll dan GitHub beberapa tahun terakhir, alur untuk penulisan dan penerbitan artikel biasanya: menulis file markdown di Notepad/Notepad++ → jekyll serve untuk generate blog sehingga bisa dilakukan pratinjau → jika sudah sesuai, git push ke GitHub untuk menerbitkan artikel. Tidak ada yang salah dengan workflow seperti ini. Hanya saja, saya sedikit &amp;ldquo;kerepotan&amp;rdquo; karena ada beberapa aplikasi yang harus saya buka secara bergantian, yaitu:
Notepad/Notepad++ untuk menulis artikel dalam format markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Jekyll dan Bagaimana Cara Instalasinya di Windows?</title>
      <link>/blog/apa-itu-jekyll-bagaimana-instalasinya-di-windows/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2019 11:27:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>/blog/apa-itu-jekyll-bagaimana-instalasinya-di-windows/</guid>
      <description>Sudah 2019. Artikel terakhir di blog ini ditulis pada 29 Desember 2017. Artinya, sepanjang 2018 tidak ada satupun artikel yang saya publish. :(
Ketika saya &amp;ldquo;berniat&amp;rdquo; menulis kembali beberapa hari yang lalu, saya baru menyadari bahwa laptop yang saya pakai saat ini ternyata belum terpasang &amp;ldquo;mesin&amp;rdquo; untuk menulis blog. Memang, sepanjang 2018, laptop sudah 2x berganti. Dulu saya menggunakan Wordpress, salah satu content management system (CMS) populer, untuk menulis blog. Belakangan, Wordpress berkembang tidak hanya sebagai &amp;ldquo;mesin&amp;rdquo; blog, tetapi juga dapat digunakan untuk membuat website portal, toko online, bahkan forum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengganti Theme Jekyll pada GitHub</title>
      <link>/blog/mengganti-theme-jekyll-pada-github/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/mengganti-theme-jekyll-pada-github/</guid>
      <description>Salah satu nilai plus Jekyll adalah fleksibilitas untuk mengubah theme/tema. Meskipun merupakan web statis, nyatanya di jagad internet banyak sekali theme yang bisa digunakan untuk berbagai keperluan, mulai dari halaman biodata sampai web ecommerce. Tidak percaya? Silakan Googling sendiri. Hanya saja, mengganti theme sebuah blog berbasiskan Jekyll ternyata tidak semudah mengganti theme pada Wordpress yang cukup dilakukan dengan beberapa klik saja. Ada &amp;ldquo;keruwetan&amp;rdquo; sendiri. Setidaknya itu yang sama alami dalam beberapa hari terakhir saat mengganti theme blog NURANDI.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
